清華大學首次要求 港澳新生必須參加軍訓 台生仍是自願參加

香港學生入讀北京清華大學要注意，今年清華要求所有港澳新生一起參加軍訓，與往年自願參加新生軍訓不同。但台灣學生仍可自願參加。

21世紀出生的「00後」孩子也上大學了。昨日，清華大學2018級本科新生中的392名「新生骨幹」提前來到清華園報到。《北京青年報》記者了解到，與往年港澳地區學生自願參加新生軍訓不同，今年清華要求所有港澳新生也和其他同學一起參加軍訓。

按照傳統，清華大學每年都從自願報名的大一新生中選出一部分（每個新生班級3名骨幹），要求他們提前4天來校報到，參加為期3天的訓練營，並在4天後的全體新生報到日為同學們服務。北青報記者從黨委學生部了解到，今年選拔出來的新生骨幹有392人，此外還有近60名港澳台學生參加此次訓練營。訓練營以「青春無限」為主題，以大班集體活動、小班交流互動等形式，引導他們思考以怎樣的心情與姿態迎接大學新生活、如何與所在集體共同努力實現自身發展規劃等問題。

據稱，往年清華對港澳台學生的要求是自願參加新生軍訓，今年改為香港、澳門新生須和其他同學一起參加軍訓，台灣學生仍是自願參加。對於即將到來的軍訓，澳門學生陳宗熙表示一點兒都不擔心：「我中學是校籃球隊隊員，因此不擔心會辛苦的問題。而且我認為軍訓能讓我們更快認識新同學，也對以後的大學生活有幫助，例如培養時間規劃、生活自理能力等。」
北京青年報

另類hehe o camp